【拖篋採蠔】強國人湧去日本採蠔丟殼 日人憤怒：試過有成100人

流經日本千葉縣市川市的江戶川，數年前開始吸引不少中國人前往採蠔，他們將肉拿走後就將蠔殼隨處丟棄，有礙觀瞻之餘更有不少小孩被蠔殼所傷，令當地人非常頭痛。

「妙典河流環境守護會」會長藤原孝夫表示，該處河流與海水交匯，吸引大量蠔棲息。原本優美的河邊景色，如今卻被堆積如山的蠔殼破壞。被人隨處丟棄的蠔殼，散落在河邊長約1公里的地點，估計有100噸以上。約70名政府職員及當地居民，周一展開清除蠔殼行動，也只是移除了15噸。
藤原表示，由數年開始前來採蠔的中國人增加，而隨處丟棄蠔殼的問題亦變得嚴重。這些中國人連群結隊，少的有5至10人，多的更有100人以上。藤原說：「這是剝了蠔的殼。只是拿了肉，就把殼丟掉。」他續道：「90%不就是中國人所為嗎？今年8月左右，試過有約100人來（採蠔）。」藤原憤怒地說：「即使叫他們注意，也扮不懂日語不聽人說。」更慘的是不時有小孩子在河邊玩耍時，不慎跌倒就被滿地蠔殼所傷，藤原透露，今是單是救護車也叫了三次。
有來自中國福建的女子，拖著行李篋前來採蠔，她說：「從朋友口中聽說採到蠔，所以就來了。在家中煮來吃，炸來吃的話很美味。」另一位男子則說：「我是中國來的，採一點蠔，大家一起吃，沒問題。」
江戸川河川事務所表示，在這兒採蠔並不犯法，只是隨處丟棄蠔殼就是不法棄置。有關方面在該處設置了用日語、韓語、英語及中文簡體字撰寫的告示板，呼籲大家要將蠔殼拿走。

黎多劑支那大屠殺殺撚晒班賤畜啦

希望到時你屋企人唔係日本

係個沙灘落重金屬
啲蠔食完...

生番

你咁鍾意認做支那人幫你唔到

條日本仔廣東話咁叻

希望到時皇軍輪診你老母你家姐你細妹

支那賤畜 低端人口果然無錯